兩組織草擬條例草案籲政府回應獨立調查委員會訴求

公共專業聯盟及香港民主促進會，草擬《2019年香港動盪調查委員會條例草案》，呼籲政府8月31前回應成立獨立調查委員會訴求，否則會以私人條例草案提交立法會審議。

立法會議員梁繼昌表示，草擬條例草案是要將調查委員會的涵蓋面和職權範圍寫得更精緻和準確，其次是社會很多時候對給予委員會證供有戒心，草擬內容是有更大的豁免，委員會內的證供不能作日後刑事檢控的證據。

公共專業聯盟政策召集人黎廣德說，委員會以範疇最闊的形式進行，涵蓋市民和政府關注的議題，包括建立和重組社會衝突的真實成因、確定事實和得出高層次結論、建議改進和改革系統、政策和做事方式，及建議解決嚴重社會衝突的補救措施等。他建議，委員會在8月31日前由行政長官委任，2020年1月31日提交中期報告，在2020年3月31日提交最終報告。

林鄭你咪再避

真普選呢？？？

支持

屌你私人草案

1.放風話成立獨立調查委員會(中)
2.林鄭會多d走出黎
3.林鄭放風會話先成立獨立調查委員會，再尋求社會共識
4.大家都知之後有咩事發生

我喺777真喺唔驚
私人草案要垃圾會班商界全部作反先有機會過到